【反送中】大館當代美術館﹕明日停售門票 僅有限度開放

香港藝術家工會昨日（10 日）號召業界於本周三議案送交立法會進行「二讀」當日罷工，已有數十個藝文團體和藝術空間響應。唯大型藝文機構如大館、西九文化區 M+ 等，均未表態。不過，今晚六點四十五分時，正進行著名藝術家村上隆個展的大館當代美術館宣布，於 6 月 12 日有限度開放予持有當天預訂門票的人士，即日門票將不會發售。

《立場新聞》記者今日下午發現，公眾已無法購買「村上隆對戰村上隆」周三（12 日）的門票 ，但今日、以及 6 月 13 日之後所有日子的展覽門票仍然有售。「村上隆 對戰 村上隆」為大館夏季節目，展期由 6 月 1 日至 9 月 1 日。

另外，一群香港藝術家及文化工作者公開呼籲包括大館在內的各大受資助藝文機構及團體，以行動回應香港市民訴求，響應香港市民發起的 6 月 12 日罷工罷市，於當天閉館或停運一天，讓員工及藝術家可自由響應罷工行動。目前 parasite 及 1a 空間已響應藝術家工作者的呼籲，明日將閉館一天。香港藝術中心的節目總監 Teresa 則向《立場新聞》表示，會尊重職員的選擇，員工可自由參與罷工，並呼籲員工「萬事小心」，注意自身安全。雖不反對員工參與罷工，但藝術中心明日仍會照常開放。

位於中環的藝文場地「大館」由香港賽馬會營運，前身為中區警署、中央裁判司署和域多利監獄。